20歲媽媽無悔單親 帶着女兒靠月入4000生活

18歲，一般的女孩還在為學業奮鬥、追逐夢想，無憂無慮。
未婚的阿Ling卻要挺着7個月大的肚子，在餐廳、酒店做兼職侍應及服務員，既要「捧餐」，又要「擒高擒低」執房洗廁所。其他媽媽在產後都會備受呵護，但阿Ling卻在女兒出生後的14天，毅然離開與男友同居的劏房，從此過着單親媽媽的生活，在社企的二手店當兼職的她更帶着女兒一起工作，靠月入4千元的收入生活。

這天氣溫炎熱，在30度的高溫下，阿Ling在狹窄、沒有冷氣的睡房內哄女兒午睡，眼前的她打扮樸素，看上去比實際年齡成熟，現年20歲的阿Ling經歷過反叛期、未婚產子，到現在成為一個單親媽媽，這一切只發生在短短的兩年間。「以前讀書時鍾意玩，成日唔返屋企，同阿媽嗌交，而家生咗個女做人媽媽，才發現責任有多大、有多難。」

與男友拍拖半年意外懷孕
跟很多問題少女一樣，阿Ling爸爸在她小時候去世，由媽媽獨力湊大她和兩個哥哥，在中學時期她無心向學，跟着朋友食煙飲酒、夜蒲、離家出走樣樣做齊，與媽媽關係相當差，讀至中三輟學後，在中華廚藝學院修讀酒店課程，之後認識了比她大2歲的男友，半年後更意外懷孕。「當時阿媽反對我生，佢覺得我同我男友都唔夠成熟，收入又唔穩定，點可以照顧BB，但我很愛我男友，也希望為他生BB組織家庭。」阿Ling說當時的想法很簡單，只想有一個完整的家庭，而男友也贊成她將BB生下。

可惜甜蜜的日子相當短暫，阿Ling在懷孕後遷到男友150呎的劏房同居，半年後已經常嗌交，「佢唔使返工就喺間房打機，完全無理過我，也沒有想過要結婚，家用也沒有俾，我陀住BB都要返工，當時個肚成7個月，要去餐廳同酒店做兼職，好辛苦，佢完全無為我及BB想過，令我好心淡。」兩人經常為錢、相處問題而有爭執，在女兒出生後，更令阿Ling決心離開這個不負責任的男人
產後不久與男友分手

「BB出世後佢對我好冷淡，令我感覺到我同呢個男人唔可以過一世。」阿Ling產女後未來奶奶也搬來同住，幫忙照顧初生女兒，三人迫在150呎的狹窄房間內，婆媳經常發生爭執，男友的態度轉差兩人經常嗌交，更不願意照顧BB，阿Ling一怒之下帶着女兒離開。

「在坐月時我阿媽來探我同BB，佢樣樣都好緊張，覺得我哋唔識照顧BB，點知我男友好惡咁鬧佢，我真係好嬲，當日仲同佢地兩母子嗌大交，之後就帶住個女離開，當時女兒只有14日大。」由於阿Ling懷孕時只有18歲，在懷孕至產後阿Ling一直也由明愛風信子行動的社工跟進她的個案，而離家當日也由社工陪同，她返回昔日跟母親同住的公屋，這時才明白到媽媽才是最痛錫自己的人。

母親在酒樓返工，工作時間很長，阿Ling只有靠自己一個照顧女兒，生活費也成問題，後來經社工介紹到明愛屬下的社企「綠色小腳板」工作，這是一間專門回收及出售二手BB用品的小店，聘請的都是年輕的未婚媽媽，她們更可以帶着子女返工，不用假手於人照顧。阿Ling在這裏當兼職售貨員，每星期工作2至3天，工作8小時每月收入約4千元，阿Ling說已足夠她跟女兒的生活費。

阿Ling說沒有後悔選擇單親媽媽這條路，母愛，令她變得成熟。
沒有丈夫在旁支持，一個人獨力照顧女兒，這條路絕對不易走，但她會堅持下去。「我對女兒沒有什麼期望，只希望她做一個堅強、有用的人，活得開心。」

窮人生仔正仆街

BINC

窮的基因

垃圾
講到好似好慘咁

將果賣女又有錢啦

將來

你話五十歲都信

將來個女夠秤 賣佢做雞 投資又得利

其實條路係自己揀 又無人逼佢
寫到懶係可憐咁 真係好嘔心